總結今個中秋假期市況

疫情未完，4人限聚未完，封關未完。

但今個假期出街睇睇，真係好多人出嚟消費，我去咗大約4-5區，Donki，一田，aeon唔好講，就連普通商場都好多人，cashier俾錢都要排隊，目測9成香港人，唔講以為咩咩購物節...

去食餐飯，要排隊，下午飲茶又係要排隊，仲要無特價

Ikea勁多人，文青cafe又坐滿，新樓盤無停過繼續搶，個個討論大圍站...

明明香港面臨失業潮，cx又話炒人，又話好多人移民，但點解經濟層面上好似無影響咁？

有無巴打認真討論

認真post無人回

聽日多一千人失業

樓價mola mola

多左同屋企人出去食野行街
朋友offline

咪就係囉，消費模式應該會變得好保守先啱，但完全感受唔到，仲要洗幾千蚊去靚酒店staycation

咩原因導致你以前唔去，反而經濟差先多咗去？

失業,炒人呢D好基本姐
經濟好壞都有啦
差在多與少

以前邊有咁多人失業

第一：所謂失業
只係部分行業，例如零售航空飲食
第二：香港人儲蓄比率全世界數一數二
就算大部分行業裁員，都起碼夠頂幾個月
何況而家只係少部分

因為香港人有錢囉 傻豬

一半人要吃草

淨低一半有錢人

都350萬人啦

我想bk間高檔餐廳 都要排半個月-.-

但零售飲食正正係佔香港人力市場好大部份喎

限聚完報復式消費啫，過多幾個星期就見到

你話香港人有錢，但都要有份工維持cash flow 去供樓，支持消費呀，香港唔會有350萬人完全唔洗做都有被動收入

空姐最多咪租樓

限聚完咗咩？

又話依家經濟好差，年尾會出現倒閉潮，裁員潮。點知我book自助餐間間都full到5號先有位，出面食野等位，買野俾錢全部都排長龍，新樓盤排住隊睇樓，又加推又加價，我都好想知經濟點差法

有一半同事至少每年去3-4次(正常時間), 一次至少用1萬以上
佢地今日無得去旅行, 拎之前去旅行既錢一半(1.5萬至2萬), 都係香港有排洗啦
可以staycation 幾次, 食好西, 所以疫情一停下, 消費即刻出晒黎

咁你都要無被人炒先會報復性消費

係，但其實好多都仲死頂緊，好多比租約頂死，真正執佐要炒人既唔算多，1至2年後先係真正既失業潮

好多香港人炒樓賺左第一桶金
經濟差成點都好
樓唔爆佢地都唔會輸

討論題目係咩

呢個真係解釋唔到，我本人唔覺得香港咁多有錢人，一小部份有錢人可以撐起經濟？

大西北新樓新婚夫婦做9按就真係唔奇嘅

有無諗過係你窮限制左個思想

Sor講錯，I mean 放寬，4人家庭多呀嘛

香港人儲蓄多

Sorry，我係想認真討論下點解香港經濟差，但事實上消費活動好似未見到下行趨勢

香港人消費力不嬲都大

有咩數據係話香港經濟差
我睇地產商既商場收入都係下跌20% 左右

樓上咪講撚左，失業咪又係零售航空旅遊飲食呢d
本身都搵唔多，影響到個經濟咩？

唉 真係好想笑鳩你 sorry 香港真係大把人供滿一層樓 or above

2016 年 79.9萬户已經供滿私樓

事實你租緊個層樓（if你係租租）都係幫緊人財務自由

有，我見識唔算多，無咩有錢frd，但有乜可能會成個香港都消費緊

香港人存款咁多,全球TOP嫁wo

咁一家人食飯，屋企食都得呀？
經濟唔好仲咁有心情成家出去食，4人都食成千蚊喇

咁而家唔係全部做零售飲食既人都失業
而且你觀察到既消費現象
應該唔會係由呢兩個行業既人支撐

5月果陣連登仔:下半年見真章
而家: 下年見真章

認真同感

其實旺丁唔旺財，生意額都只有疫情前既五六成

因為香港人好撚有錢囉
同埋受影響行業個啲人多數根本唔會係你見到人頭湧湧嘅地方出沒

cx炒人關我撚事

「不嬲」如果講緊2010-2019我都讚同，但今年有咩支持？

我覺得係少咗啲大陸傻鳩嚟買野唔係香港人都少咗買野

香港人同西方文化一樣
唔死到臨頭都唔會識驚
唔似日本人會謹慎儲蓄

條數咁大20%已經好多

所以唔好再奢望樓價大跌，沙士後呢十幾年，好多人審慎投資意識高啲，個底厚左好多，就算疫情再拖一年，都唔足以打冧香港

呢班人人數先最多

經濟差係窮人慘啫
淨係公務員都十幾廿萬人
呢班人冇得一年去4轉日本，唯有留低香港消費

依家係部份行業行情唔好姐

其實失業呢樣嘢唔係依家先有
一直都存在
只係肺炎嘅出現令失業率上升
但生活都係一樣咁樣過
都係要繼續搵錢都係要生存

香港人大把錢啦
去次旅行一家四口都洗5-6萬啦
拎三萬出黎玩都夠豪洗

咪撚ignore我啦

講撚左 係2016 年 已經有79.9萬户 既人供撚滿左樓

係呀 香港好撚多人供滿左樓 唔憂柴 唔憂米 可以隨時洗錢

你個post真係好on9

點解點解 因為多人有錢囉 柒頭

吓已經唔係講緊名店，係aeon，一田嗰堆喎

睇零售數據先知, 人地之前買$500蚊野, 依家只係買$200蚊野, 唔通你會睇得出

日本就唔太了解情況

原來都係樓市go go go post

個堆商場入面嘅超級市場你會見到幾多腥港人帶住小支支行啊

一家四口洗5-6萬我諗算中產，但中產人數應該都唔足以充斥到今個假期嘅畫面

總結: 香港真係好多人
此post已完

無ignore你，係覆唔切...
但你對住個唔識嘅人咁燥係for what？

樓主個謬誤好大
零售同飲食佔最大人口呢個論點唔太成立
咁過去10年市面既消費
都唔會係呢兩個行業既人支撐
何況論收入
零售就好浮動
大部分飲食職位應該係長期中位數or中位數之下

其實呢個疫情影響都幾深 我諗經濟都會轉型 加快由實體店變咗做網購

香港勞動人口咁多，得少少人炒左政府仲要瘋狂印錢派錢，幾多資金流入香港
最重要疫苗第三期就黎完，而事實武肺只係冇藥醫既流感，大家習慣哂wfh, distance communication 愈來愈受新一代習慣

等遲d死咁d 廢佬管理層，新能源，無人化運作，ai cloud computing, 世界就會踏入另一個經濟爆發時代

多咗人下海做雞,仲要減咗價,咁就關你事

香港人大撚把錢，你見咁多人抽新股痴孖B 就知啦，仲要抽幾個acc

出去食個飯買下野
乜要中產先可以做得架咩？
假設樓主你比人炒左
你都唔會唔出街消費啦
事實就係市面熱錢好多而且香港人好有錢

有事果班都只係食開支那奶水果班

正常香港人講真有乜影響

樓主認為全香港零消費先啱

我fg 做咗一年嘢仲有人工加
公司product專做美國生意

正解

你會唔會太睇少香港人
5-6萬大把人俾得起去旅行

香港saving係唔少㗎
老老豆豆咁講 好多人失業大半年我都未見佢死
就知香港底厚
真正會保守 唔係單單失業 係對未來冀望
等下啦 我做商 老細仲好樂觀
但我唔係咁睇 大家都係以為疫情完 一切有好轉
所以現在就多消費
但你有留意係飲食 家居多
其實係好多人把在外的錢洗返落本地
但只要出年都唔好轉 一切就難講啦

你睇返7,8月個零售數據都無3,4月個時咁差
根本大家慣左個出行模式

正如點解大陸人人工咁低（淨係講深圳），幾千蚊一個月，都係咁飲喜茶（有香港人飲但都有好多大陸人幫襯），大商場出名既食肆起碼排1-2粒鐘先食得

消費力一樣驚人

事實係香港人真係冇受影響

去一轉西貢
個個都出完海玩完水再食海鮮
又有人專登入去食
一餐閒閒地一千以上

經濟差影響既係superior goods demand,會shift去inferior,本地人口既零售需求基數無變，樓主舉例都係basic living needs,
對於已經有經濟基礎eg:大公司濕尻齒輪仔，呢類打工仔活係大樹下相對失業機會低，消費意向轉保守但唔會完全零購買慾

一句到尾，炒魷未到呢班人，又唔係97 03個種結構性失業，經濟差最多無人工加，咪一樣照行街

利申：讀econ就識打一大堆理論講廢話

香港地靠放租生活既人比想像中多
一日樓價唔跌對大部分人都冇咩影響

政府庫房派咗幾千億喎

本身人工高嘅職業都唔會咁易畀人炒啦

係有唔少人消費，但都有唔少鋪頭減價，七八折都好常見，所以唔可以淨睇人流

to be honest
800萬人困係一個咁細既地方
放假 覺得周圍多人 係好正常既事

同埋行街唔等於一定會大量消費

長遠一定係向差

所以樓市咪唔會冧囉，正常呢個階層點會買到樓

因為好多香港人今年去唔到旅行, 反而儲多左錢留港消費

真係睇唔透
不過最有可能嘅原因係旅遊業受影響最大
暫時都係個別行業出問題
但係香港經濟好咗太多年了 印銀紙印到資產升到上外太空
本身高層果班又無受影響 仲有一堆未受影響嘅行業果班又照舊係咁 加上壓抑得太耐 4日連假出嚟消費都好正常嘅
仲有喎 本身有樓果班撈得咁掂 大把水
香港地有樓都可以印銀紙咁變到啲水出嚟
總結香港個根基同個底好厚 依家仲未見到有大影響
同埋樓價一日唔大跌 一日經濟都唔會通縮同泡沫爆破

反而係到唸無遊客都咁多人
唔怪得以前出油尖旺都有種窒息感覺

黨中央支持下香港夠底氣move forward against all odds

同埋再補充埋
依家唔係得香港受影響 依家係全世界都受影響
香港人嘅自律同防範意識咁高 將個疫情影響減到最低
已經好幫到經濟維持正常 當對比起全世界 香港依然係好有活力同富裕
某程度都多得於香港人真係好撚勤力 同底層嘅人都守法到像個奴隸咁 一個社會有奴性重嘅人 就會好方便統治架啦

識D 人真係錢多到做好多無謂野
疫症前可以係香港坐郵輛 (只係香港) 就咁玩兩日
講緊依兩日洗左 7,8K

好多商場都好多人，除咗多咗個口罩，其實同疫情前無咩分別

之前講下半年咁留定名1-2年先

P牌仔好撚鍾意睇黨媒01喎

失業既冇出街 冇失望既出街 就係咁簡單

係賺少左20％唔係蝕20％

冇保就業 應該即刻收皮啦

簡單講好多人過唔到年

一日無得去旅行 一日市面都係咁旺

樓主你睇嘢要全面D
有冇學過基本統計？有人同你講：我收集咗幾個SAMPLE，就得到某個結論，你會唔會窒返佢轉頭？
點解理論上明，但到真實世界就唔記得哂？
仲有，假期因素可以當作長期因素？
今日洗多咗，係其他地方洗少返，而整個開支少咗，你又點知？

說到底，要睇經濟數據，如進口貨值、零售貨值、消費物價指數、大商場D數據、就業人口、開工不足率等等.....其實都係向下
雖然係會滯後同每月甚至每季公佈，但就會準D睇到個趨勢、少D noise。

最後，香港人個底好厚，樓市又唔多跌，呢幾假期洗三幾千蚊好多人都洗得起。

連登超市指數又黎

全世界都肺炎啦
所以其實經濟係無點變過
你話好似沙士咁得香港有就影響姐
唔識身邊有人失業

咁都叫多?
部份行業炒人姐，以前沙士係行行都炒

今次俾人炒都班低技術人士，大部分都係新移民，即係只識做簡單工作，在香港沒人脈，亦沒基本教育水平個d。
直接d講今次疫情係汰弱留強。

由以前8/2定律
而家都變9/1啦
訓醒未
真係唔知笑你on9定無知好

失業有十萬
但仲有九十萬人需要消費呀

咁係因為香港真係有好多人

之前聽08年前美國5%失業就係全民就業, 7%就開始加息
而家香港先6%, 根本好小事, 係之前有自由行, 太多工等請人

事實係比平日旺，但比去年當然差好遠，而且區域性。正如股票匯豐死唔代表騰訊死，行業也是如此。

p.s 今晚dinnar 酒樓都不用等位。

D 人困咗咁耐 一定會有D 報仇消費

加上全部人留係香港無得外遊

個市都幾差
中秋節銅鑼灣仲少人過平時

唔敢轉工就有. 失業真係好少
呢次真係無乜聽過D細公司執笠
又冇乜公司大cut人(唔計大貓果D年年炒人)

失業無野做就緊係飲茶食飯行街買野睇戲買樓嫁啦

經濟差都得食飯同買日用品 奢侈品就真係大影響啦

失業% 又唔係升好多
升到10%都好啦, 都仲有好多人消費

覺得呢個po討論方向唔錯，推！

一行行，specific 問番受影響行業好啲，啲海味店，金鋪點

講真，得零售業／飛g 收皮姐

話就話武肺搞到經濟差
但好多人係呢半年都轉到新工
搞到好似有兩個平衡世界咁

大陸工廠執晒la
旅遊,零售,生產,香港好多舖頭都零活動la

咁遲啲強制made in china對你哋有冇影響

要做野既有幾多真係供緊樓，而今次又真係影響到佢哋先

服務業-->少人供緊樓
專業 -->冇影響

藥房，海味，金鋪老闆，早果幾年已經賺唔少啦

派咗一萬蚊，啲人點都想洗洗佢既

香港人大把錢
冇得去旅行既咪本地消費
有部份人覺得樓價追唔到啦 儲錢黎做乜 活在當下 仲開心啦
仲未計啲中產供完樓 幾球什至8位數揸手
真係驚閪咩 除左打仗冇撚得輸啦 呢班上晒岸既人
其實香港地最撚慘真係啲搵15-25k個班（利申我都係）
窮人福利又冇 交租又交撚左半份糧

題外話其實香港係有本地市場
係啲商家佬覺得本地市場冇咁搵得
先扮晒野話要靠支那人
其實係賺十蚊同賺七蚊既分別
但啲商家就係要賺到盡一盡
賺少左就話咩告急乜乜77

其實你係有質素既 我唔信本地人會唔幫襯
只係啲生意佬懶 做支那人生意尻擺係到都大把人黎買野

其實見尖沙咀旺角啲藥房金鋪執左啲
其實係好事黎 多返啲真係做本地人生意既鋪頭
遲啲希望見到啲商場唔好再一式一樣 比返啲特色黎睇下

地租仲有廿年

基本上無
本身好多嘢都係made in China/other countries
香港總部最主要係designs and patents

屌得好呀樓主，佢一定係屋企亂發屋企人脾氣嗰啲死傻鳩

其實奢侈品市場萎縮左唔少
你去尖沙咀/銅鑼灣行一轉, 睇下幾多吉鋪la

失業既都係集中同旅遊相關關行業

咁我應我可能係過度悲觀

今朝有酒今朝醉，煮到埋嚟先算

3，4月當時係講緊盡量留家，落街都避免，最最最嚴重

1) 保就業未完,一日都未知打後會有幾多公司執
2) 長假期啲人無得去旅行,集中埋去一某啲區自然會有好多人嘅情況
3) 正苦嗰1萬總有啲影響,短期幫手吊下命
4) 你見目前執嘅都係啲依賴旅客為主或者唔識即時轉型嘅鋪,因為嗰類鋪嘅cash 出出入入都好大,所以一停就好快頂唔到,主要係租金太高
5) 酒店暫時頂到都係靠做檢測隔離中心同用優惠吸引本地人去消費,但香港人好靠新鮮感,唔覺得長遠會頂到
6) 酒吧似乎會再出現群組爆發,再加上最近假期,好有機會又...

愚見

來來去去都係飲飲食食
香港人最鐘意
珠寶名牌潮物銷售量跌

多謝提供資訊，西貢我就無去，我剩係去平時去開嗰5-6個地區，發覺已經當咗疫情還疫情，消費照消費

97，03結構性失業，但今年算唔算係幾個行業失業

邊間餐廳要book成半個月？

我從來唔認為疫情會為經濟帶來任何影響
因為疫情係全球嘅事，全世界一齊做得差=冇人做得差

如果你話淨係香港爆肺炎，每日幾萬case 咁又唔同講法

真正玩死香港嘅係冇未來
一旦冇咗疫情，商貿活動再次頻繁，原本迫於無奈未撤出香港嘅business / 人材都會走（包括我自己）

到時就見真章

只要樓價唔冧, 香港人仲大把錢

樓價冧, 香港人先變窮

我呢二句係真理黎

我就觀察到呢個local消費力，好震撼，目測真正9成真香港人，呢種情況對上十年係屋村街市先見到

總結
市道暢旺

簡單黎講， 唔好成日活在連登入面，出面大把有錢人

抵死呀呢班飛雞

我無數據係手，數據要之後先統計到，我純粹係講個市況，觀察到個氣氛，所以先想大家試吓討論

餐廳啲枱少左要坐疏左，咁好易要排隊，
其實我諗無想像中咁多人洗錢，
或者無失業果啲無旅行去，病少左唔洗花錢睇醫生，之前多左屋企食又洗少左錢，
咁啲錢多左咪用返係本地消費

怡和撐警Ikea

人流一日都冇少過

我喺另外一個post屌啲人大推ikea

啲垃圾 問返我 點解用東江水

香港勞動人口3百幾萬,就算一半失業/低收入,都有百幾萬人消費, 已經等於好多國家總人口,點會唔爆場

我想問嗰個攬炒巴
係咪賺滿咗錢呀？

海味店真係唔知，我無去海味街，但我諗唔會好差

金鋪就應該食屎

係呀，就係出現咗平衡世界，你喺屋企上網，睇新聞，睇經濟數學，同出到街完全兩回事

事實係疫情冇乜影響到真正消費個堆人

大多收成期 70 80s 真係食正條水 搵到咪消費到囉
幾多人仲要交租 咪有幾多業主消費

你係咪圍爐取暖取得多
淨係睇嗰幾個KOL
以為全世界都正在圍堵中國？
中共政權 汲汲可危？

一日仲有9按一日樓價都唔會大冧

Aeon，一田，donki ，甚至乎Ikea就係target on local market，真係大鑊全勝

因為人口密度高到就算失業人士唔出街都係會逼爆

又唔係話屌佢，我都唔識佢

呢度
唔係稱呼人哋係
柒頭
就係傻閪㗎啦
洗鬼理佢哋咩

半島酒店呀

10月1日去尖沙咀買野，條街好撚靜下
星期六出街就周圍都係人

你呢兩句
真理即係話

你冇樓就係窮
窮就係冇樓

其實中秋果日真係幾靜下，係星期六日旺場

明明咁多壞消息 市況都咁好 R哂頭

我住aeon上面，只見同 那些年頂峰嘅時候有 八成

認清我方劣勢都唔肯 點樣贏
中秋 = 國傷日=銅鑼灣無人呀

認真答你

K shaped recovery

冇錢嘅會更加仆街
有錢嘅更加有錢

以前啲消費力去哂外國遊行

經濟差，但唔係話差到連基本生活都出現問題。

樓主所講嘅去一田中之類嘅supermarket，其實未去到最後都唔需要減正常生活開支。去超市去食飯

如要減少支出，奢侈品應該會係首選。又或者啲撚樣得閒就裝修下間屋嘅，推遲下裝修可以食撚到幾多餐飯，買到幾多嘢。

買少個名牌袋，或暫停換車之類。

普通啲嘅就係換電話唔洗咁密，唔洗換旗艦機。

最主要係，冇撚得去旅行，咁咩要留港消費，仲平咗好多添。

根本經濟差 就係假既

毒在家

10月1日， 我專登唔出街，
真係要出都唔會去尖沙咀/銅鑼灣。

去少咗旅行 多咗錢使

烏溪沙方向呢？

平日打回原形
一年兩三次消費
好正常
利申 做sales 過往半年都係無salesmen

邊行sales?
可唔可以講多少少慘況？

咁可能係區域同鋪問題啦，民生區人多d正常d，旅客區尖沙咀同銅鑼灣真係唔講唔知係黃金周

香港改府點瘋狂印錢？

主要賣衫 中低價位 係旺區做
3、4月個陣跌得最勁
往年同日對比 跌4-5成生意

錶行就勁多人睇，廣華街果堆人頭湧湧，個個無得去旅行，
d錢剩底又唔想買股票，走哂去買錶

無失過業 無wfh 無逼放no pay 同正常比唯一影響我嘅就係使多咗錢買口罩 好似平行時空咁

有間壽司要出年三月先有位

中秋d人響屋企做節

咁又點 佢哋本身消費都唔高
平時高消費能力嗰班
做嗰啲行業根本就冇大影響
咁睇落咪冇影響

你都唔期望一個做飲食業零售業
搵得萬幾蚊既去staycation/食高級餐廳

因為得低層服務業有影響有購買力嘅都唔係呢啲

同意

證明香港有一大堆人已經上哂岸

一堆人幾層樓收租 另一堆人一千萬以上股票收息

就算環境差 收少一半租/股息 都仲有大把錢使

你睇下weekday office hour條街仲有好多人行街買野 就知呢啲人係好多 保守估計有幾十萬人

其實你唔識野可以縮返埋先
唔洗下下搏咀

中秋正日國殤+銅鑼灣 一定會少咗一家大細去行街啦 淨係睇十月一冇意思
銅鑼灣點都好過廣東道嘅 最少香港人都會行

好多 真係好多好多人銀行有百幾萬等樓市跌然後上車
不過呢堆人只有等 因為樓價唔會跌

失業藍絲廢中多. 本身都無乜消費力...

仲有紅磡方向呢

問題係冇哂遊客

大把人根本乜野影響都無, WFH仲慳多左錢

呢個格局 本身中美不打仗
內地有地方成功取代香港或香港正式融入
香港的衰敗都係必然 快慢而已
重點 有沒有機會重新 其實大家都係賭呢一樣
藍嘅就賭中方今次勝利 香港再黎過（天真以為當年開放）
黃嘅就美方勝 香港可以重新洗牌再黎過
歷史去那方面發展則只有天知

唔係行行都受疫情影響要炒人減人工嘅
呢啲係平時用咗黎外遊嘅購買力黎
隨時多錢洗過平時

D 低端人士本來就無乜閒錢消費, 失唔失業, 對你觀察倒既報復性消費無乜關係

失業基層佔多數
而基層本身搵得多定少都好少出黎洗錢
其他人只係可能減薪
但出面物價又跌左抵消返減幅
加上抗疫疲勞一定係旺既

其實有啲似只係回落翻當年冇自由行嘅情況姐

講話尖沙咀旺角大時大節無人
大佬呀 呢啲地方都不知幾耐唔係比香港人行㗎啦
未計宜家通常會有行動 冇人先正常 完全無指標性

講真宜家除左旅遊或者食大陸水生意嘅受嚴重影響
其他繼續做照常營業
零售都唔會太差 睇翻啲街坊區就知
幾多後生無旅行去 錢根本無埞洗 經濟點會差？

不如話宜家啲人唔識做翻香港人生意好過啦
行街想買嘢都無嘢好睇

咁9，10月，有無逐步回升？

唔係呀話

印錢？以為自己住係咪美國定大陸？

我今年有十皮旅行費未用。

政府工/專業人士？

15年前香港有幾多私樓單位, 就等於而家有幾多戶有錢人

3,4月第二波都係回流case,雖然本地確診都係算少，但個時大家係最驚既時期，因為真係驚守唔住
去到7，8月個時，本地社區大爆發，其實係大家最驚既野黎，但大家都廢鳩事理，因為應付完第二波大家都唔想再匿埋係屋企，乜乜staycation 都開始係個排開始愈黎愈多人

愚見, 零售飲食而家可能寒冬, 但時間過左有疫苗其實最終一樣會有飲食零售需求, 拉長來睇而家係陣痛, 唔會永遠冇, 簡單D講, 短期放血但長遠其實唔係冇信心, that's y 港共派錢都係叫班商家佬捱呢一兩年等個數字冇咁難睇製造恐慌咋

相反03 97結構性係講緊成個INDUSTRY收撚皮, 即係連回血都冇得回, CERTIFIED

而家來講, 最有機會結構性收皮應該係進出口業, 呢行個大基數係幫大陸走出/入做駁腳, 係TRADE WAR+大陸玩內循環+MIHK 變 MIC, 進出口呢D過河濕腳既玩法應該玩唔到好耐, 咁就大機會重臨03 97既情況

另外經濟差情況之下一個政府一定狂DUM錢落基建, 一樣係地產建築FAT FAT

Uniqlo adidas 平嘢無人，Chanel Hermes 大L把人
茶記麵檔cheap嘢無人食，三星米豬蓮book一個月後都無
This is Hong Kong
話香港經濟好差跟本on99，支那狗就真係就食草啦

我上星期先用左差不多一球買2隻錶

我係問深入d，而唔係搏咀
你睇幾多巴打正經討論，了解多幾多

8點去食飯都冇餐廳有位講緊全晚已經full晒嗰種

我仲加咗人工，工程撚

名店大把人？
廣東道執咗唔少喎

今年股票把握到高低位
好多人已經執到唔少

超市果d你買得幾多錢，
疫情果陣，d人唔敢出街，
好多自己煮飯食，
而買外賣咪買下譚仔果d，
咁lunch賣百幾二百果d餐廳已經大檸樂啦。

見有長假，d人咪湧哂出街，
但我自己都唔係洗好多錢，
4日平均1日洗200左右

CV, PP?

ching邊個牌子

香港有廿幾萬公墓員
一堆公營機構
黨鐵兩電一煤
大企業大地產商又唔炒人
你哋計吓依度有幾多人仲係冇影響？
淨係上面既人已經令旺角銅鑼灣陸沉啦

仲有班ngo

今年年頭1500到最高位2000+
再到而家1900左右
點會無生意做

2019年訪港旅客數字為逾5590萬人次，
外地旅客+水貨客冇哂，
靠本地人撐住經濟，經濟梗係差啦。

同埋零售航空業果d都會搵下秘撈，
雖然賺少左，但應洗則洗，
假期時出去行下，唔買太多野都ok嫁。
-》IKEA,Donki,AEON呢d都叫高消費咩

D旅客買個袋都夠數啦

咁當然要睇牌子 某d香港人熱愛嘅牌子 真係近幾次去都full house 仲要d人真係買嘢
同埋廣東道街舖得一兩間裝修緊 商場嗰d中價嘢就真係執啦 Leica同嗰間屹立多年嘅相機舖都收埋皮

要睇長遠啲 未洗哂姐 之後搵得返先再講

除左wfh外，其他同你一樣，
今年仲因為表現好，加左8%人工，
諗緊跳唔跳槽好

但男朋友做廣告業，之前1個月放4日NPL

邊有咩失業唔失業 一雞死一雞鳴
某行業衰落 香港人最叻執生
同樣地 咪帶旺咗外賣行業
叫d空姐轉行做外賣妹 搞上門服務 一樣搵到食

因為保就業計劃未完

第二：香港人儲蓄比率全世界數一數二

無記錯既話，係好兩極

唔怪得你錯估得咁離譜啦
原來你計錯曬個供樓比率
無記錯既話，香港6-7成私樓已經係接近供斷
仲要你計漏一樣野，基本上有樓既，係2010年賺住渣到依家
你講到負資產咁

因為集中某緊個行業食緊屎

鍾意去邊度食飯關你撚事咩

呢幾日賺賺埋埋都唔夠補返前半年條數啦

你真係好撚無知，訓醒未
你諗下有層樓既人，有幾多係N年前買落
要供都供滿

中小企比政府嗰少少錢綁實唔准炒人 硬食政府套on9防疫然後死曬

最後得翻d財閥係到 經濟真係好好啊

自從舊年一街tg之後，就少左好多自由行幫襯
近聖誕果陣我收鋪先入去買野都仲勁好服務，叫我地慢慢揀唔駛急
另一邊勁sell緊對男女買首飾定名錶，又有折又有野送

今年日日放工經過都見間金鋪冇乜客，拍曬烏蠅

點解香港經濟差

因為香港有差唔多2-300萬打工仔係依靠大陸生活
大陸唔掂，呢班人都肯定唔掂，只係時間問題

消費活動

呢啲只係短期經濟活動，而且好大部份只係內需，係實際反映唔到個GDP變化，你睇返啲進出口數據，全部都係跌緊。

下行趨勢

大佬，香港個GDP由上年2019年Q4已經係負增長，連續兩季都係負數，已經係技術性衰退(呢樣野政府係已經承認左)
你見唔到經濟好差，係因為政府救市，托撚住啲垃圾公司同就業人口，啲人咪仲有錢消費囉。

政府有零售統計數據:

因為消費有季節性, 用唔同月份比較會有誤差, 所以我用1997年4月 (金融風暴前)至2003年4月 (SARS時期)當月數據比較一下

零售銷貨價值 - 所有零售商類別 (百萬元)
1997-04: 18517.2
1998-04: 15883.0
1999-04: 14406.9
2000-04: 15607.2
2001-04: 15572.0
2002-04: 14995.0
2003-04: 12723.0

98同97年比跌左14.23%, 之後已經穩定左, 去到SARS爆發, 03同02年比跌左15.15%, 前後六年共跌31.29%

咁同期樓價跌變幅係點? 用中原CCL比較下

1997/04/28 - 1997/05/04: 91.64
1998/04/27 - 1998/05/03: 68.91
1999/04/26 - 1999/05/02: 56.18
2000/04/24 - 2000/04/30: 51.62
2001/04/30 - 2001/05/06 :44.92
2002/04/29 - 2002/05/05: 39.80
2003/04/28 - 2003/05/04: 32.83

前後六年共跌64.18%

最係當年涯足6年, 通街負資產, 消費都只係少左約三成, 都唔會完全冇人出街買野

去一轉潮流台Rolex post啲巴打就知大把大錢人仲肯洗錢買心頭好

讀過經濟係唔同啲

講真十幾廿萬對有錢人只係小數目

一般lunch四人食咩要食成千蚊

所以話啲人一味淨係識講咩
經濟差就買低消費股，公用股
疫情完就經濟報復性反彈
但平時量度經濟又用埋D師奶指標：超市多唔多人，排隊買日用品，餐廳
背後既理論同原意又唔去了解

我屌埋你老母添呀 撚樣

可幸既係黃圈暫時都FOCUS係平民用野, 要懲罰都易入門, 起碼茶記係日日都幫襯先啦
某程度對於本身旅遊向既零售(直接D大陸向)係入侵兼影響埋正常民生需求, 如果順利一野打殘呢D泡沫產業絕對係好事

可惜地產霸權仍然係未有方法解決, 大地主好似4大地產唔駛講,衰D講, 賺撚完佢都養一堆員工(點都有手足既)
細地主呢種吸血鬼先痴撚線. 一個人揸幾間鋪賺既只係自肥, 加租任佢開, 心態係寧願丟空都唔落價個下先癲, 佢地呢種係有足夠CASHFLOW買新鋪兼唔駛任何FINANCE, 完全冇壓力找LOAN, 所以完全唔怕丟空, 你想隊冧又搵唔到佢春袋喎...黃圈賺完又會餵飽佢...

借個POST都講下拉, 深夜應該有認真巴絲
黃圈只可集氣, 真係想做個脫離現有規矩既[圈]係好難....與其再鬥渣哥定龍門岩, 不如食多幾餐俾多D黃圈賺拉, 再嘈再罵都只係大公報下次出故仔既才料咋...失禮死人咩...

七百幾八百萬人城市走一半都仲係好多人，平日有自由含多到街到出唔到，依家出到仲想點，香港本身就係太多人

內你老母地咩

你唔係過度悲觀
你只係太速食
依家先係頭盤，主菜有排都未上

都唔愚見架啦
分析得幾好，邏輯唔錯

建議你唔好MON住特定幾個行業：零售，旅遊，酒店，餐飲
直接睇出入口數據，就業率，旅客數字好撚過

lm

我覺得香港係一個死局黎
就算有無疫情/抗爭既出現
本身已經係已成定局
結構性問題太嚴重，個利益關係太穩定
成也地價，敗也地價
等玩完/爆煲
唔爆就KEEP住係呢個地主模式
中國幾千年黎都係咁，永無進步，耕田，鋤下鋤下又一年

吓。 去旅行一家4口
剩係機票住宿都4-5萬啦

中產唔係搭廉航下
一家4口旅行差唔多洗10-12萬

我信破滅是為新生，唔死過唔會鳳凰轉生，同樣問題唔只香港有，係全世界，自從全球化就覺得世界發展愈來愈錯，愈似世界末日，人既價值觀愈來愈錯，寧願自我抺殺都追求世界大同，左膠當道
well, god bless to all of us,手足，同路人，自己友

海港城啲名店日日都勁多人

因為資訊流通大左，大家無咁恐慌，恐慌係唯一原因令經濟斷崖式下降。

其實一切問題起源都係美帝既金融洐生出黎既問題
但金融系統風險問題係資本主義既死症黎
本身爆煲之後就一切經濟周期從新洗牌
係奧巴馬條仆街QE搞到債冚債
本身明明一萬億搞得掂既野
搞到最後20萬億都埋唔到尾，最終變埋爛尾
埋下美帝可能衰落既契機

果千幾人周圍飛點會買香港樓丫

香港經濟根本就唔由窮人撐起
樓主仲o係度講呢班人最多
呢班人加埋身家都無李家誠十份之一

但其實中間o個 300 蚊 difference 可能係食炒價 / 租金
唔係實體經濟

唔會 因為全世界跟住顛
QE4,5,6,7,8 is coming. Never end

咪多得奧巴馬條ON9閪囉

連登啲人唔出街放假淨係係屋企打飛機，但就成日吹經濟有幾差，樓價會點冧，香港會收皮，個個都會移民

但出街睇下香港人消費力強到仆街，完全同連登兩個世界

啲人全部買咗樓/股
收租炒股
生活唔係問題

今年冇旅行去大把錢

講中左

連登仔最接受唔到係大陸經濟無差到其實出口仲增加緊

連帶香港已經完全中國化既經濟個根基都無受傷害到.

未來二十年大中華同東協個基本增長已經夠香港人有排食.

不過香港政治失敗就一定預左俾其他亞洲地方追過同抛離.

跟住炒咪得囉
世界好多蠢人

改革派玩完
中美脫勾
香港都會玩完
問題架船係幾時沉

係呀？
咁今年畢業無家底
同2000年畢業無家底
知唔知有咩分別？

係Gucci買衫等俾錢都等3個字

仲有巴士公司，小輪公司，隧道公司，一大堆專營權嘅公司又唔會炒人